今日は奇遇だ。一年に一度の特別な日に、自分のラジオが二つもあるんだから。そのうちの一つを終えて、私は家に帰ってきた。
時計はもう4時前。いつもは寝ててもいいのになんて思ってるのに、今日だけは、明かりのついたリビングが嬉しい。

「ただいまー」
「おかえり！ケーキ食べる？」
「帰ってきていきなりケーキかよ！」
「だって頑張って作ったんだよ！？」

ハピこしの余りと、今日もらったケーキをほぼ2ホール持った状態でまだ増やすのかよとちょっと困った顔をしちゃうけど、でも、るみはケーキを作るって言って聞かなかったんだ。

「じゃあ食べる」
「よろしい」

そういうと、るみは冷蔵庫から小さな……一人用のケーキを二つ取り出した。緑のケーキ、タルト、ショートケーキと来てたからチョコ系みたいだ。妙なところで気を利かせてくる。
用意周到と言った感じでテーブルに座らされて、紅茶を出されて、

「はい、あーん」
「いや、自分で食べたいんだけど」
「誕生日の特権だよ」

ほんとはるみがやりたいだけでしょ、なんて無粋なことは言わず、素直に口を開ける。

「おいしい！」
「ほんと？よかったー……」
「しかし、こんな時間にケーキ食べてたら太っちゃうな。まだたくさん残ってるし、これから何食ケーキになるやら」
「どっかで消費しないとね」

意味深な笑みを浮かべるるみを見ながら、これから迫り来る『幸せ太り』にどう対処しようかなんて、考えるのだった。
あ、そうだ。

「ねぇ、まだ聞いてない」
「ん？」
「祝って」
「生まれてきてくれてありがとう、みかこ」

早朝4時30分の祝福は、誰のそれよりも、嬉しくて。
今日は、11月11日。